示威者觀塘快閃 的士響號聲援

示威者觀塘快閃 的士響號聲援

逾百名示威者約10時半以雜物堵塞觀塘道行車線。
張志華攝

【本報訊】從銅鑼灣打算往黃大仙「覆桌」的示威者晚上以游擊方式，轉戰觀塘，逾百名示威者約10時半抵達觀塘站，以垃圾桶和站牌等雜物堵塞觀塘道行車線，亦有人走出觀塘游泳池對出鯉魚門道馬路並搬動站牌及工程欄杆堵截鯉魚門道，令觀塘法院外鯉魚門道及觀塘道所有行車線全封。

相關新聞：七區集會 政府合署「接放工」

警擬入屋邨 街坊驅趕

有無綫電視新聞部採訪車到場被現場示威者攔截並被破壞，多塊車窗破裂，被噴白漆，車上記者和車長並無受傷。有途經的士有節奏地響號以示支持，示威者歡呼和應。

示威者非常警惕，若有些微動靜亦會高呼離開，時而大叫「星期一，罷工」等口號，亦有人高呼「Be Water」和「游擊」，強調快閃行動。示威者逗留約20分鐘便轉上觀塘港鐵站並入閘，打算再「轉場」，但示威者先後提出油塘、牛頭角、馬鞍山、荃灣、葵涌及長沙灣等目的地，最終未知前往何方。

部份示威者前往觀塘警署，不斷擲磚入觀塘警署，但不見有警員阻止，示威者逗留短時間後離開。後來警員出現並進入附近屋邨，被沒有穿戴任何裝備的街坊趕至觀塘警署外，要求警員出示委任證。其後一批示威者在藍田站A出口聚集，戴上頭盔、口罩，手持自製盾牌，高叫「光復香港，時代革命」、「香港加油」等口號，但至午夜未有進一步行動。

■記者李詠希

上一則
上一則
警扑穿街坊頭惹公憤

下一則
下一則
大學生組成遊行急救隊

七區集會 政府合署「接放工」
理大放射系罷課 抗不義政權
YouTuber支持：盼感染觀眾
示威者打游擊戰 街坊怒圍五區差館
西環亂放催淚彈 居民開飯遭煙攻
警或噴顏色水識別目標
誓揪出亂港黑手 西環人促查中聯辦
搬鐵馬情侶：變得更勇敢
警扑穿街坊頭惹公憤
大學生組成遊行急救隊
社工無懼釘牌緩衝示威
15萬將軍雨中出征
200科大生遊行 史維拒參與
灰衣男影大頭被圍
青年下跪求撐罷工
十八歲青年耗盡身家 為社區加一點附和
宿舍擲物 警家屬追人打
陳伯被警箍頸：鬼門關出嚟
泛民譴責警：濫暴成風土病
紀律部隊宿舍急設水馬佈防
強光射鏡頭 長盾推記者
旺角清場濫傷濫捕無辜
民權觀察斥警過度武力
社工哮喘休克 警無即召白車
韓男遭扣押 領館派律師協助
迪士尼菲員工 路過旺角被捕
官媒狂轟丟國旗 泛民：適得其反
德高望重有心人斡旋 研「停戰」方案
「暴動情侶」成婚：赴湯蹈火齊上齊落
台藝術團體重演港衝突情景
加拿大七市撐港人 促制裁港府
全城今罷工 守護香港的天空航空界逾2,400人響應 152航班煞停